\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2013}{Заключительная контрольная}{9 класс $1$}


\task{
    \textbf{(8 баллов)} Лестница массы $M$ прислонена к гладкой стене. Коэффициент трения лестницы о пол
    равен $\mu$. Расстояние от точки касания лестницы со стеной до пола равно $L$ и равно расстоянию от
    точки касания лестницы и пола до стены. Найдите полную силу реакции опоры в точке касания лестницы и
    стены.
}

\task{
    \textbf{(10 баллов)} Материальная точка движется по окружности радиуса $R$ так, что модуль её
    скорости зависит от времени как $v(t) = c t$, где $c$~--- известный коэффициент. Найдите модуль
    полного ускорения точки в момент времени $t_0$.
}

\task{
    \textbf{(15 баллов)} Через блок, укрепленный в потолке, перекинута веревка, на которой груз массы $M$
    уравновешен лестницей с человеком. Масса человека $m$, изначально система находится в покое. Как
    должен двигаться человек, чтобы сила реакции блока на потолок равнялась нулю? Блок невесом, веревка
    невесома, нерастяжима.
}


\task{
    \textbf{(12.5 баллов)} Определитe коэффициент трения дерева по дереву.\\
    \textit{Оборудование:} две деревянные линейки разной длины.
}

\section*{Другое}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Как зовут вожатых 11 класса?
}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Назовите мероприятия, проводившиеся в лесу.
}

\task{
    \textbf{(2 балла)} Как в этом году называлась команда вожатых, принимающая участие в интеллектуальных
    мероприятиях?
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
